<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tuto ASM 01 on MSX-coding</title>
    <link>/tuto-asm-01/</link>
    <description>Recent content in Tuto ASM 01 on MSX-coding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2019 01:48:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tuto-asm-01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>01-Introduction</title>
      <link>/tuto-asm-01/01/01introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tuto-asm-01/01/01introduction/</guid>
      <description>Outils nécessaires:  Tiasm (assembleur) blueMSX (émulateur) Context Editor (éditeur de texte)  Le but de ce blog est de présenter le plus simplement possible l&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;assembleur sur MSX. Quitte à vulgariser, je tente de regrouper ici, ce que je n&amp;rsquo;ai pu trouver ailleurs sur le net afin de m&amp;rsquo;initier à l&amp;rsquo;assembleur.
Je me suis procuré le livre suivant : MSX Programmes en langage machine de Steve WEBB. Ce livre contient notamment un programme réalisé en assembleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02-Structure</title>
      <link>/tuto-asm-01/02/02structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tuto-asm-01/02/02structure/</guid>
      <description>Je vais présenter uniquement ce qui est utile pour débuter le programme assembleur.
Le MSX c&amp;rsquo;est un processeur Z80 (le coeur). Il discute avec 3 organes principaux :
 Le VDP : Un processeur qui gère l&amp;rsquo;affichage écran (16ko de mémoire).
 Le PSG : Un processeur qui gère le son.
 Le PPI : Un processeur qui gère le clavier notamment.  Revenons au Z80, il dispose de 3 sortes de mémoires :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03-Afficher un caractère</title>
      <link>/tuto-asm-01/03/03affchr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tuto-asm-01/03/03affchr/</guid>
      <description>(La théorie) Un caractère affiché par le VDP c&amp;rsquo;est 3 tables auxquelles on devra donner des instructions:
 TNP (position à l&amp;rsquo;écran)
 TGP (la forme du caractère)
 TC (la couleur du caractère et du fond de celui-ci)
  TNP  En mode SCREEN 1, on a vu que la TNP débute à l&amp;rsquo;adresse 6144.
 On sait aussi qu&amp;rsquo;en SCREEN 1 on a 32 colonnes pour 24 lignes (pour le texte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04-Mise en place</title>
      <link>/tuto-asm-01/04/04-mise-en-place/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tuto-asm-01/04/04-mise-en-place/</guid>
      <description>des outils de développement On va avoir besoin d&amp;rsquo;installer 3 programmes :
 Un émulateur (simule un MSX)
 Un éditeur de texte (pour taper du code texte assembleur)
 un assembleur (compile le code texte en code machine utilisable par un MSX)  Pour cela j&amp;rsquo;ai suivi les explications du site d&amp;rsquo;un développeur anglais dont je vous donne l&amp;rsquo;adresse de sa chaine Youtube :
Lets Make a Retro Game</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>